抗議林鄭拒全面封關 4,600醫護允周一罷工

抗議林鄭拒全面封關
4,600醫護允周一罷工

【本報訊】本港武漢肺炎的確診病例不斷上升，當中大多來自內地，但政府僅以「假封關」了事，令前線醫護壓力爆煲，發動下周一起分階段罷工。醫護工會「醫管局員工陣線」截至昨日收集逾4,600人聯署承諾參與罷工，逾七成為緊急服務員工，以護士佔最多。其他工會亦舉辦街站及派發白絲帶，以示支持醫護，與他們同行。面對公憤，罷工勢在必行，作為領導的醫院管理局主席范鴻齡亦首度開腔，促請港府進一步減少中港兩地人流；政務司司長張建宗「露口風」，稱政府不排除使用嚴厲措施抗疫，透露政府今日會公開交代詳情。

記者：何家朗 李思穎 張雅婷

相關新聞：編入Dirty Team 伊院ICU四護士劈炮

截至昨早11時45分，醫管局員工陣線已收到4,638名會員承諾參與罷工，佔醫管局共八萬職員逾5%，超越罷工最低人數門檻。當中有3,325人為緊急服務員工，佔超過七成。職系方面，護士佔最多，有73%；其次為專職醫療，佔11%；醫生則有8%，即有371人，排第三。其餘則為行政人員及支援職系等，料參與人數繼續上升。

醫管局員工陣線早前提出五大訴求，包括政府須全面封內地關、醫管局須提供足夠保護裝備，並確保員工工作環境安全等，但至周二回應期限前，政府都未有全面回應。工會將按照原定計劃，明日舉行會員大會，商討行動細節，並如期周日與醫管局談判，但未有談判細節。若談判破裂，最快下周一發起工業行動。

武漢肺炎疫情持續，政府仍不願封關，令公院前線醫護壓力爆煲。何量鈞攝

香港創建及工程人員總會昨擺街站派發白絲帶及抗疫資訊，以示支持醫護。

范鴻齡促進一步減中港人流

罷工前夕，醫護士氣低落。《蘋果》收到相信是律敦治醫院內拍攝的相片，可見升降機及醫護儲物櫃上貼有多張標語，包括「中門大開，醫護當災」、「政府請客、醫護埋單」及「唔封關，一鑊熟」等，暫未知有關標語由誰人張貼。該院曾接收一名確診武漢肺炎的本地男子，有醫生實名去信醫管局行政總裁高拔陞要求封關。

此外，一群醫管局港島西聯網內科醫療人員的具名聯署信，指若本港爆發武漢肺炎，必令醫療體系雪上加霜。他們本着服務市民的身份，要求政府全面封閉所有接壤中國關口，只准港人或持有效工作或升學簽證的內地人來港；仿效澳門強制隔離湖北旅客14日或要求他們離境；為醫療界提供足夠及符合世衞的防疫裝備，推動全民抗疫。若政府仍堅拒封關，他們會採取符合專業精神及勞工法例保障的一切手段，包括罷工。

罷工影響深遠，特首林鄭月娥「愛將」、醫院管理局主席范鴻齡於醫護進行工業行動前夕發表網誌，為事件降溫。范首度發文炮轟政府無力讓公眾免於恐慌，呼籲立即推出果斷措施，進一步減少中港兩地人流，強調醫管局明白前線醫護每天抗擊病毒，會確保前線有足夠個人保護裝備；並會跟進工會的需要，將訴求轉達政府。

張建宗：不惜代價保護市民

張建宗昨傍晚被問及會否考慮參考澳門等地做法，遣返武漢旅客返回原居地、甚至動用緊急法授權衞生署主動管制懷疑個案，張露口風指政府不排除使用嚴厲措施抗疫，強調會「不惜代價」保護市民，預告林鄭今日舉行記者會交代進一步措施。

醫管局指局方密切留意情況，調配人手盡力維持服務，有需要時會調整服務以確保緊急服務及抗疫工作不受影響。

醫護罷工獲其他界別支持，香港創建及工程人員總會、香港保險職工會等逾十個工會昨在多區派發聯合傳單及罷工白絲帶。香港創建及工程人員總會籌委會主席魏先生表示，疫情已擴散至內地各省市，政府應封關堵截病毒源頭，「唇亡齒寒，如果醫護界冒咁高生命風險，當出現大規模醫護感染，香港市民生命安全又由邊個守護呢？」

支持醫護

封關救港

支持醫護

罷一日？

支持
命仔緊要
冇咗條命想返工都冇得你返

一日唔封關
俾幾多套gear你都冇用！

香港醫療系統係永遠cover唔到咁多人！

周一？武漢狗都入哂黎啦

他們要走流程保障自己，你知他們係唔捨得份人工

到時睇下果日 確診 / 死亡 人數再決定next step

嚴肅到一日開兩次會討論疫情

咪係
唔好咁自私啦

邊個都知一黎就罷最好
但佢地好易被秋後算帳

而家佢地已經係好勁好勇敢

「走流程」？ 你係唔係支那人黎架？

一連5日
2月3 會停非緊急服務 (打風會停既服務=非緊急)
如果無回應，4-7 停埋緊急服務

醫護人員依家罷工係為左香港人罷，就算唔一齊罷都要支持。佢地真心勇敢。

500萬人在湖北四散
唔封關口
每日一百幾十懷疑個案
去過武漢又講大話。確診病人又周圍散播
香港咁細邊有咁多地方 隔離

醫護人員應付香港本地人口
都已經好吃力

醫療系統 崩潰係遲早嘅事

最理想係一齊罷

罷佢老味啦
勁過SARS仲唔封關
伊波拉一鍋熟咩想

撐醫護

力撐

醫生都唔愁無野撈啦

📢民主黨發起全港簽名運動
支持醫護 封關救港 禁止內地人來港

✅ 網上聯署連結: shorturl.at/iHSVZ

武漢肺炎襲港，內地確診個案已經突破一萬大關，全中國擴散，香港亦已經超過14個確診個案。封關是阻止疫情擴散的重中之重的必須手段。

內地患者源源不絕來港求醫，醫療系統無可能應付全國需求。林鄭拒封關，醫護系統爆煲，香港人人自危。醫護人員發動罷工要求封關，是保護港人下迫於無奈的一步。

因此，我們要求政府：

1. 支持醫護人員訴求，即時封關，於關口採取嚴厲管制入境措施，禁止內地人來港；及

2. 提供足夠口罩及防護裝備給醫護人員，前線公務員及市民，並制訂措施禁止商人抬價。
#民主黨 #撐醫護 #罷工 #封關 #聯署 #林卓延
0
0

罷工人數調查
PWH
7A ~7
7B ~17
10C ~10 +10ccu 8
11A ~17
11C ～16
12B ~ 14
10LM ~20
NNU: 73
11HKLM: 23
4Eonco:~7
CIC~5

Private: ~17

olmh E3：～10

Uch
10B: ~12
12B: ~14
UCH Physio: 40

PY ICU: ~33

YCH
OT: 24
TSSU: 6

KWH
E4 12
N3 18
N4 27
E2 3
Surg 10
E10 may SL
E8 6-7
N8 7
N11 10
O&G 17
OT 40
ICU 6

Cmc
5D 11
13B 19
11B 18
2A 3
5C 2
13A 18
12A 11
OT 38
9AB 14

PMH
OT 33

QEH
O&T ~29

POH
OT 24
4s 10
4n 10
5s 11
5c 17
5n 14
6s 7RN + 1clerk
6c 12
6n unknown
7n 5
8s 9
8c unknown
8n 7

TSWH HD 4RN+3HCA
TSWH AED 20
TSWH 7B 10
TSWH 5A 8

TMH A6 10
TMH C6 11
TMH C9 11
TMH D5 5
TMG D6 13
TMH D7 12
TMH D9 7
TMH F1 12
TMH Radiographers 31
TMH PT 50
THM CCU 20

HKCH 31

😎

鼓勵更多人罷工💋話比人知罷先係大！多！數！

簽咗

開個 Post 等多啲人知啦